【DSE放榜】狀元星散海外 英國醫生工程師月薪相近$33,000

今屆7名狀元分別由聖保羅男女中學、拔萃女書院、皇仁書院及香港華仁書院共四間傳統名校囊括。今年共有三位狀元計劃報讀香港大學醫學院，其中一人同時獲得英國劍橋大學法律系課程有條件取錄。另有三位狀元分別計劃修讀劍橋大學工程學系，劍橋大學人類、社會與政治科學系，以及牛津大學的英語與文學。至於今年寄語政府「彼竊鈎者誅，竊國者為諸侯」的狀元黃摯毅，則計劃留港於中文大學修讀分子細胞學，未來再考慮出國進修。

能夠在五萬多位考生之中脫穎而出，今後為理想出發固然值得鼓勵。但本港的5**狀元名副其實「星散」海外，於本港發展而言，其實也是提醒。其中計劃到英國修讀英語與文學，對教育事業感興趣的羅穎賢同學便是其中特例，她中學時候選修經濟、英國文學、歷史科，是過去少有的文科狀元，而有興趣以教育為志業者更屬少數。如果有足夠能力並且資源許可，選擇到英國修讀英國文學是人之常情，但對於其他留在本地的同學，香港卻未必適合追夢。

學生升學就業，個人興趣自然是一大考量，但若以收入觀之，狀元追尋興趣而星散海外，其實也不無道理。根據大學教育資助委員會於今年1月更新的畢業生薪酬調查顯示，現時本港醫科、牙科及護理科畢業生的平均月薪高達38,500元，比工程科、科技科、理學科平均約19,000元的薪金，以及商科、管理科約20,000元的平均月薪，都高出接近一倍。而一直予人「高薪厚職」印象的教育職系，平均約24,000元的月薪仍比醫護類科目相差接近四成。作為DSE狀元，若要立志在本港以教師作為畢生職業，無疑需要頗大意志。

本港高收入職業偏重於醫護職系，可能令社會人材考慮出路時選擇減少。對比今屆不少狀元的心儀進修地英國，當地的收入分布比香港平均。以狀元的興趣為例，根據英國國家統計局2018年數據，當地醫生平均月薪同樣偏高，約為33,000港元，但土木工程師亦水平相近，同樣為33,000元左右，而一般教師也有約31,000元。對比本地就業，學生身處外地雖然不會一夜致富，但在決定未來志向時他們至少可以有更多選擇，不一定要在理想與現實之間二擇其一。

香港產業單一化，讓香港經濟成果過度集中於金融、地產產業，而本港醫療人員不足，也使醫護類科目的畢業生薪酬遠高於其他科目。然而除了醫療人材，從今屆放榜，我們不難發現香港仍有不少文科、工程的尖子等待社會發掘，香港未來如何留住不同產業人材，甚或日後如何吸引這些尖子回流協助本港發展，亦視乎政府如何打破時產業單一化的困局，為本地青年提供多元出路。

支持到外國發展

E D就真係連登仔所講既重要資產啦

交完稅咪低香港一截

醫生都係得33000... 係我都留係香港喇

外國工程師同醫生既地位係一撚樣咁高
喺香港你做醫生會有光環，但係同人講做工程人地只會當你喺地盤佬，咪痴埋黎
喺香港咁撚on99

讀醫一定prefer香港

香港做治療師同老師都3皮

個體驗係無得比
你係香港做醫療係做一個富貴榮華既齒輪
但外國係做一衣食無憂生命影響生命既人

不嬲香港就係咁
以醫療為例
DSE 36分入牙醫入醫，畢業搵7皮
35分岩岩失手入唔到牙醫，入三寶言語治療，畢業已經係去到3皮
就係1分之差，A君畢業起薪7皮，頂薪無上限
B君畢業3皮，唔升職(ST)/升一級(PTOT)頂薪都只係醫生起薪

問題係3皮起薪既B君，人工已經係大學畢業生既Double
有可能有d大學生一世都搵唔到同依家等值既3皮月入

依個就係香港

不嬲一大班中產二代考ib讀醫做住英聯邦醫生先，每年翻黎探親再考香港執業試。考到得為止。

This is Hong Kong
Social class are well defined

狀元外國讀cs, 做google人工福利好同埋engineer在外國神科

人工差幾倍

屌你老母香港專科人工真係好低

香港醫生如果得3萬幾蚊搵鬼做

咁又不定讀醫療既，讀it做2年野都有3皮幾既。 big4 4年都40k啦。 大把出路la

美國例外

人地NHS 做醫生 hea 撚到
protected working hours
做既野肯定少一半
你想搵多d 做locum 就搵到6－7皮
係外國好洗好住
講緊非london 生活

鬼叫香港行業單一化 學位氾濫咩。 今年dse 5萬幾考生，1.2x人爭一個學位。 香港已淪為台灣全民都可以讀大學之流

fg入private已經4皮幾starting
加1-2個月bouns

去過你就知
工作強度跟本冇得比

係外國買架真跑車都係幾十萬港紙，香港 偽跑車都百幾萬
911 都係接近100萬only
買樓又平
屌你老母，跟本無得比
人地星期6日渣車cross city 去chill
香港就繼續累鬥累不停call

係香港先當eng狗咁看待
唔講歐美日韓
就算支那都當eng係寶

香港做工程
做到個人殘晒禿晒頭
考埋牌先得3皮幾起

不過香港醫生人工係世界第一 在香港先有星球月球醫生咋，uk d人工好低

個邊多唔多ot?
ot又計唔計pay?定補鐘算?

咪好似當年六大陷家產業咁

中醫比班人狗衝到收3A

人工高你有無睇working hours 同workload 先
講緊clinic 係睇30 有d科係睇50－60
外國一個afternoon session 係3－5個patient
人工都無高十倍啦

你要計，我可以慢慢同你計

香港係最efficient 既醫療系統
姐係咩？
姐係佢用最少既人手（醫生／護士）去達到一樣既patient turnover
咁我請一條友貴d 但係可以做3－4個英國醫生既野，管理層都有賺

當你做幾年既時候，醫護人工又再高d
其實講緊既係收入斷層太大
你話醫生4萬、治療師3萬、病人助理2萬先係正路
而好多國家都係咁，你做咩職業都有唔錯既收入同時又可以生活到

係既，allied health好搶手，特別係3寶。通常講d 樣靚既，

nurse pharm個d反而fg難入private

GP好少OT（一個鐘都叫多）
一日睇症隨心所欲可多可少
冇人會好似香港咁戇鳩猝數

同埋你講uk 人工低跟本係NHS
人地private 搵得多唔通又周圍講咩
雖然人地nhs 真係包得好好，所以private market 唔太多market shares

廢話
篇野講到過到去一樣搵到咁多但係其他咩都唔講

咩煙腸會有6皮

on9 醫生讀咁撚多書先4萬，有西勁人做，所以呢家外國咪勁人做晒it

大佬 講心都要有經濟support
咁撚辛苦讀咁多書，同個唔洗讀書既PCA 差少少人工？
傻既都做pca 啦
比你管ha 就死撚晒啦d 病人

香港醫權太大，醫醫相衛都係一個問題wo
外國醫生唔係易入易做，但相對唔一定要真係好尖子先做到
大把發達國家醫生比例高過香港

香港醫生當聽到人話佢地人工過高，就會反駁話workload大
大佬，明明係香港醫生咩權都拎哂上身，治療師當technician
再加上要限住醫科學位（近年係加多左，但足夠咩？）
成日要講到要幾叻幾叻先做到
10幾年前醫科都係收AL 1條A咋，外國亦唔係個個尖子咪一樣讀到做到
根本人手短缺，醫生自己搞到咁都係有一定既責任

真係好chill cross city玩,醫生巴打對車都好有研究

香港買樓，班醫生aim at 買d千幾，2千萬既樓。 所以貴係正常

要計埋工時同稅...

醫42

用4c2x比姐
中大4c3x 41分必入，道理上總有d人係4c2x 36分

醫權有幾大？醫學院跟本呢家個basic requirement 你可以上網搵到
係跟本太多勁人爭住入先炒高左
以前civil eng 咪一樣要3A
呢家連ive 都有eng，每年既勁人咪唔簡工程
無勁人簡工程個學系咪慢慢衰落去囉，咪變到出現“eng賤仔“囉

唔明點解你想要惡性競爭，你想入med sch 咪讀完first degree，2nd degree 入去讀囉，自己太廢都要人地就你？你dse 考得差咪考第2年，第3年，夠人爭咪入去到

之前講到口都臭，想入med sch 咪自己考，考得又唔夠人勁，又要讀，咪返大陸，去印度讀囉，你有夢想，無人阻到你
定你想33222 都讀到醫科先開心？

Why英國土木工程好似咁旺

唔gur 咪考多年囉
on99 咁都有得瀨

同埋邊個講過考得多a 考得多分就高人工架小朋友
我識人al 文科3a 入中大，讀普通科，又係做文員
咁又點？ 唔通佢3a 就要比返份7萬蚊既工佢？大個仔架啦

用美國比
治療師係可以做好多診斷治療同轉介
護士進修可以執業治療斷輕症
社工進修可以執業治療斷精神科症
視光師更加唔係只係幫人配眼鏡

香港呢？
香港醫生workload好重呀，因為咩都唔比人做，咩都覺得人地唔夠勁呀嘛
醫生唔係覺得自己6年課程，對眼科既認識比視光師多掛?
唔會覺得自己6年課程，叻過哂pt ot rd個d掛?
therapist同technician
然後就好慘好慘咁話workload好撚大，其實人工好撚低

放射做左五年無升過職已經搵緊六皮幾一個月
唔熟行情唔好亂講啦

睇返開d 人數，香港醫生真係幾chur一個patient只可consult 到醫生 5 min
外國可以好似private 醫生咁比到15min consultation

英國醫療政策可以值得HA參考下,但可惜hk醫生不夠，加上病人太多

睇你個名應該都似係醫療人
但係香港醫權比其他國家都要大依點你都唔知
咁你知唔知點解以前工程收咁高？點解依家醫科收咁高?
咪又係錢同前景作怪

醫科起薪，係治療師既頂薪，差既分數只係1、2分
你咁都覺得正常？冇一個發達國家，醫療系統當中既職員收入係差咁多架
咁唔爭醫科爭咩科？

我又唔明同惡性競爭有咩關係
本身香港讀醫已經係快人幾步，根本醫科法律依d應該要全部second degree，唔係比班咩理科底、考完dse 18歲都未必有既人去讀

講到口臭，但自己用埋哂d極端例子，咩33222讀到醫科
唔好講咁多，開多一倍學位好未？最多咪多左班4c2x 33、34分既人去讀
佢地真係同班36、37分既人差好遠？真係讀唔黎？

私院個D當然有佢地好路數
但用公院去計，佢地唔升職頂薪都冇6皮wo老友

沒辦法，香港行業太單一化了。

應該講美國既醫療市場，人工同香港先有得比。 因美國係由私營主導

英國nhs, 真係幾成功下，全民醫療質素之高，不驚因沒錢睇不到病，睇症行之有效，醫療系統順暢，不似香港人滿之患

唔好話醫護啦 eng都係
你睇下香港讀chem eng 同外國讀chem eng出黎嘅分別就知道啦 外國chem eng 一直都係eng 裡面最高人工 嗰堆 petro nuclear 一年搵幾多錢
我個prof 出去兼職consult 一個星期賺十萬鎊 香港chem eng 完全冇前途

人才流失

放射做完master升職係基本
平均7-8年一定升到 最快五年升
一升起薪五字頭起跳
做HA仲有得賣血 宜家肺炎番shift仲有bonus拎
私院更加唔洗講

讀完

計返時薪又差幾多，人地打工只係人生既一部分，香港打工就係整個人生 Apple to apple 啦

根本醫院係每個職業都係可以發揮所長
香港只係醫藥分家都講左唔知幾年
連藥劑師對於藥物既權力都冇醫生咁大
咁都唔叫醫權過重？
如果你係醫生，我覺得真係幾不幸

唔講醫權，講成個香港既醫療文化
咩都medicalised哂，所有既身體心理問題好似全部都要行醫療方向
再加上醫生幾乎主導哂有關醫療既任何層面
令到社會更加放大左醫生既光環
醫生地位唔會不保，收入更加唔會不保
根本係小圈子到不得了

從來冇人話過外國醫生因為冇咁難入，就水平低
台灣一樣難入，但係唔係極端到香港咁，人地醫療一樣係好先進
亦從來冇人因為醫權唔係集中係醫生而唔尊重醫生
反而係尊重醫生既同時，尊重埋其他專職醫療既人
而唔係好似香港社會咁覺得護士只係醫生跟班，視光師只係配眼鏡，藥劑師係藥房仔，社工係傾計

你頭先話「無升過職都搵6皮幾」依家又話一升就5皮幾
我當然私院好路數，但都唔係個個入到，亦唔係個個想入
如果要比私家，咁醫生條尾仲長tim

樓上個巴打係醫生來，佢當然好熟醫療系統

所以都會保護自己，好正常
唔係醫生就一定岩哂

香港chem eng可入到煤氣公司做gt既

就咁睇佢語氣，都感覺到有睇人唔起既感覺啦
我講d例子話香港醫生太難入，話醫權太大
佢就話人廢入唔到唔可以怪人，一係就話要係咪3322入到醫先開心
諗法咁極端...真係...

其實放射都幾抵讀，私院大把人請啦。照ct mri需求大

無升職係私家係可以搵到六皮幾
HA升職五皮幾係basic個數

人地1000萬港紙去遠少少地方就獨立屋加花園
計埋物價其實香港33000根本唔係錢

如果你搵私院比，咁醫生同專職人員既收入差距咪仲大
我講例子時可能講得唔清楚令到你誤會
但係我係想表達既係，香港醫療人員(其他職業都係)收入分層真係太大
其實能力差不多，但係成個人生收入係完全唔同哂

真比美國係差不多,hk高少少。但比英國就高好多

香港交完租咪低英國一截

香港物價以同等級數城市黎計其實係好正常
因為香港稅後人工係世界前列位置
只係樓價貴到痴哂線姐，當然樓價都係物價一部份

私家放射師max point可以去到幾多？

另外好奇放射科醫生係咪負責寫報告

所以有個讀咩專科mindmap, 想drive fancy car in LA 就讀Plastic Surgery

NHS係成功 但好似對醫生待遇好苛刻

咁人生就係為衣食住行
住如果搞掂左, 人生就已經贏左一大半

升到in-charge可以六位數
Radiologist主要都係睇影像 出報告

但係人地工時冇咁長喎，計時薪可能都係差唔多

呢個真 醫學會權力太大
連研究都唔俾其他人做

喺外國係therapist, nurse都可以做health-related研究
香港醫生做晒

咪就係香港醫生係夠人手 , 但公立唔夠咁解

3322啊老友
今年有18k 2012都係26k
dse從來都係1.xx人爭一個ugc

exactly 條友諗法都幾市儈,咩咩差1分但人工差2倍 。

屌，跑數文化

thanks... btw醫生專科R.o.a.d入面，radiologist係最吃香

日本醫生，考又難考，讀又貴，人工又低

幾正

係wor thanks ching睇錯左

15分鐘算少
多d既，30至60分鐘都試過

Money can’t buy everything that’s pretty shallow of you

私院radiologist一個月可以搵成廿三十萬
仲要準時收工 工時又唔長 又唔洗點對病人
做慣做熟完全係輕鬆錢

東大理三日本醫科係偏差值最高個班先有讀 人工應該幾好pay wor.. 參考頭腦王，入面個d醫科生都係全能，水上，河野

你可以去望下咩價
日本同台灣一樣有全民健保

平心而論 香港人工就一定全球最高㗎喇
但係你想燃燒生命換金錢定work life balance
你諗你

我反而覺得真正缺既係公立牙醫

i see...台灣同薪

牙醫得hku dental有得讀，一年得幾十人

我一早已經講明係「醫療」黎講，又拉埋D咩文員黎講
唔知你地係咩職業，但如果真係醫生...嘩...
字又唔睇清楚，又選擇性回應，諗法又極端
剩係一味識話人唔抵得、廢

其實佢地唔讀醫有個原因
就係知道香港開始唔穩陣
醫生個執照要跨國轉移係非常困難
如果香港讀醫
讀完之後香港有乜大問題
佢地想走佬，係好困難

同埋咩叫市儈?
依家唔係事實咩？的確係治療師頂薪先係醫生起薪
的確佢地公開試成績差唔係好遠

係你地眼中，差1分就係差1分，咁係真既
但係依1分既影響大到咁，你地都可以相安無事咁去笑人，話人唔抵得
希望你地唔係用咁既心態去對病人

去英國都ok
反而外國入返香港就好難
所以你好少見人去外國 even oxbrige lv讀醫

見病人既應該係你地放射師, 佢地做後面工作。 之前陪家人睇骨科，佢地去醫療中心照mri, 都係一個放射師操機，家人就入去mri機照。 照一次5600 元。應該係for radiologist既報告同埋部機既費用

就算去到，通常都係比伏位你做或佢地唔願意做既位，好位唔會比你做

李國章cambridge med

睇下你本身咩科啦 同埋其實nhs不嬲都等人用到仆街
另外今年spcc dgs嗰五個九成都係唔憂柴唔憂米㗎喇 去oxbridge讀想讀嘅嘢唔出奇
turns out都三個mbbs啦

去到professor lv反而有一定數目係回流
當然個個坐底md啦

不過佢又幾勁，英式教育適合佢
李國寶胞弟，香港出生，於香港中學會考考取不理想成績後往英國 Uppingham School 修讀兩年預科課程，太平紳士，獲頒金紫荊星章（GBS）。1981年獲劍橋大學醫學博士。目前出任東亞銀行副主席，現任香港數碼廣播有限公司股東。

香港會考不掂，去英國讀high school再讀到cambridge medic

你啱，professor有限度執業同教書。
令我醒起之前有個post笑 梁卓偉，外國d med school畢業，返來都考不到執業試

人哋篇野係講緊收入比較平均，無啦啦對比香港做乜鳩

所以都唔明開黎做咩，個社會都唔需要既科就咪鬼開啦。一班班適齡學生入到去讀完，又用唔返出黎，浪費納稅人金錢，根本香港就唔係研究學術既地方，要咁多人有學識黎做咩.....

本身都唔想留言，但見你每一個留言都只係為左攻擊醫生，圍繞住咩醫權過大、人工過高，我都忍唔住要澄清返一啲嘢

1. 香港醫生人工全世界最高係事實，但係咪deserve 就可以爭論，唔少醫生由其係上左岸升左職嘅的確un un腳就月袋十幾廿皮，但更多喺前線嘅其實賺多多錢都冇命享

現實唔係好似你講一句保護主義、醫生只顧自己利益、攬權 就解釋哂所有野

2. 醫生攬權？其實我都想nursing 呀allied health 呀可以參與多啲clinical decision，如果佢哋願意亦有能力參與多啲decision making 我personally 唔會介意醫生人工低啲，俾nursing allied health 有返相應高啲人工 (咁起碼我可以換返啲QOL，有起事上嚟都唔使醫生一個食晒啲責任)

其次就係香港社會接唔接受到，你試下叫啲香港人有病唔去睇醫生先，搵啲therapist 睇，你有咩方法改變佢哋？事實係幾雞毛蒜皮嘅嘢好多香港人都慣左搵醫生睇。

3. 睇你啲留言就覺得你唔係內行人，想同你講醫學院讀得醫啲人真係好勁，見過好多人都有scanning memory，大部分人毅力都唔係一般學生所有；做好嘅醫生係好複雜一件事，既要有知識（加lifelong learning 嘅恒心），更要有良心愛心同理心願意犧牲嘅精神，試問唔行精神主義點搵呢班最好嘅candidate 做？所以見你話低分啲都做得醫生我真係打個突。當然分數只係其中一種考核一個人嘅方法，你夠叻嘅，就算dse 衰左都大把渠道入到醫學院。

4. 其實nursing, allied health 都有大量research機會，問題有冇人願意dump時間心機做咋，點會講成醫生唔俾做？

利申：喺HA 做左幾年，自問做醫生問心無槐，唔明你為何要仇視醫學界，就咁攞武漢肺炎做例子，香港大部分醫生都冇退縮，政府玩嘢政治掛帥唔封關令疫情橫行，醫學界其實真係用生命值硬食

巴打係咪喺NHS度做 / 熟NHS?
想問下知唔知喺NHS度做physio個情況
我見佢starting 2皮野都無, 升做senior都無3皮
知人知啲therapist會唔會話做幾年就跳出去唔知邊度可以再搵多啲咁架

外國買跑車平一半
又多路飛

又有自己garage 擺2-3架車都可以
一架suv, 一架pick up,一架track car

支持醫生你

但我見部分人做到就黎死咁。。。。。。。
係咪真係值?

係，錢係多，但賺左有冇時間洗?

我識一個醫生，一星期做7日，由早到晚，做到pk
我心諗係咪真係值得咁做?

上次罷工單野硬食左。。。。。

咁世界之大又唔止英國。。。。。。

見 法默醫生 既故事

人地果邊收幾多分先

讀醫冇你想像中咁好賺

先係要讀6年，再加1年houseman (得30000+)，先有 70K，仲要唔係私人市場咁有bonus，但要on call 36小時，工時長到仆街

香港同期叻嘅，讀GBUS/QFIN，讀4-5年入ibank IBD 都70K base + 3-6個月bonus，S&T都50K起跳，正常過多2-3年上associate都100K + 4-8個月bonus

讀Law 嘅，4年Law+1年PCLL，出嚟做大firm trainee 都4XK+, 另加1-3個月bonus，2年完TC都至少70K + bonus啦

仲未計有啲CS勁嘅4年入FAANG/Quant Hedge Fund, 70-100K 起跳

讀醫好嘅係guarantee grad咗唔洗再爭, 100%有人請，但計埋工時同厭惡程度，真係唔高性價比

結論：係勁嘅點都係勁，點都揾到錢，係啲廢柴先驚competition，以為做醫生可以輕鬆高人工

同意1,3 明白醫生辛苦同用心工作
2 我自己就覺得每一個改革初期都會令人唔適應
唔可能因為咁就放棄改革 NHS當年都一樣係咁嘅情況
同埋香港病人好多時淨係識Md同nurse
AH個d佢點知原來唔係醫生 邊識分咁多

事實上攬權思維嘅係Md高層
唔係新一代偏junior 嘅醫生
所以我唔會怪普通醫生 因為你地都應該想有人幫手分d workload prefer work-life balance同改善efficiency 幫到更加多病人
收成期個班點好肯

自由同尊嚴無價

香港醫生儲一千萬買香港樓有無花園獨立屋?

收得唔低
以東京大學醫科為例
100萬名考生之中，取錄頭200人

工程師要求都好高

咁咪係囉 香港20分讀到 點比呀

佢未必收得高分，但淘汰率好高

人哋樓價幾高？工作量都未計。
仲有班垃圾成日以為醫生好好做。

人地一日只睇10至20人

外國comment:

RemiSig·1y

I’m not sure my experience applies to what you’re looking for. I studied engineering in undergraduate and then applied to medical school, so I never worked in the field, but I’m very happy I decided on the path I did.
The work load is greater than engineering (slightly, depending on how hard you worked in undergrad). But, I think my experience with the work load of engineering classes prepared me much better than my classmates who studied biology or some of the other sciences.
If you enjoy working with people and solving puzzles related to people than I think it’s definitely worth it! The body is just a complex machine and I have found my experience with engineering has helped me better understand and apply principles in medicine.
Hope this helped in some way!

21Reply

UEMcGill·1y

I had a couple of classmates (ChemE) do undergrad engineering and Med school after. Both made the comment, "Way easier to study in Med school".

Engineering 同 Medicine 一樣咁chur

香港做醫生幾好
日日幫支那人

香港工程fg有20k都偷笑

醫生香港月球...

engineering students are top scorer in western developed countries while it is not the case in HK
So the difficulty is adjusted here

咁你真係低人一分，都算公平。
想想你當年都係游得快過你隔離條精蟲0.01秒。

收你易，但畢業難
好多人被踢

LoL
But I do think it’s possible to promote role extension in allied health
They can do more

oncall 36 係houseman個一年姐。 平日其實都ok既，見有個醫生中同做緊mo都係一個月幾個call , 有時睇佢ig weekday夜晚仲得閑去拍拖放狗
睇你做邊科。Eg 內科同外科又不同，後者chur好多。
加上升到ac位，內科既醫生仲少call.

讀law既好霉大有人在啦，local firm既人工低到。你可睇下d law post你猜個個都做得起。

ibank個班應該請大陸人多gbus都未必入到ibank ,當年10A gpa 4.0 junes shek都係做hsbc global 咋 ,反而qfin就有，識人做citi private bank

的確 gbus 冇父幹已經開始玩唔起 ibank
qfin都話相對多d機會

東大理三神腦。 但醫學院來講應該hku cuhk勁d...

新加坡NUS，南韓首爾，日本東大 都比 HKU高

香港已淪陷

我都同意你講法，第二點，其實需要時間去適應同改變既，起碼十年八載不過hk來講，市民只識醫生 護士， AH個d角色其實未必熟。。。。

UBC UoSyd UoMel 都高過hku

sor, thanks for info 巴打 ....東大we trust
ranking no. 1 既med school係咪harvard

淪陷，不意外

巴打有沒睇頭腦王 東大王？ 東大理三班友係除左醫學，其他好多領域都係全能

講到尾都係冇一個人夠強硬
做到當年NHS 一刀切咁
根本已經有example可以參考

原來hku cuhk都不錯啦

草夠錢去外國讀算喇

55歲的私人執業兒科專科醫生唐繼昇在蘇州出生，80年17歲時，與媽媽及妹妹來港投靠親戚。因香港不承認他蘇州的中學文憑學歷，加上要糊口，惟有到工廠打工，做過電子廠、假髮廠及塑膠廠，初時每日工資30元，自知英文不好，「喺柴灣返工，放工後搭8號巴士，去灣仔英國文化協會學英文」，持續兩年，希望將來有機會讀大學。其後媽媽到培僑中學任教，生活穩定下來。
4年後一天，唐媽媽突然說已幫他報考內地高考，希望他到內地讀大學，當時港生到內地讀大學免學費。但他考不上大學，先在內地讀1年預料，翌年順利升讀廣州暨南大學醫學院。

91年他以優異成績醫科畢業，當年暨大醫學院以中文教授為主，所有教科書是中文，他則自讀醫學英語課本。他說，第一次讀解剖學英文課本，讀第一頁用了3小時查上海醫學中英字典，後來連字典也揭爛，更試過太辛苦將字典「揼」落地，「之後死死地氣執起佢，因為我要做醫生，要對病人負責」。他更像幼稚園學生，自製數百張英文醫學生字卡，「喺學校canteen排隊好長，有成20、30人，一路排一路讀」。
因家人在港，唐繼昇想返港做醫生，92年考香港醫生執業資格試。為準備考試，他向資深醫生請教本港考試模式。第一次考試，第一部份專業知識，及第二部份醫學英語均順利過關，但第三部份臨床考試中的外科不及格。當年考官將X光片放在燈箱上，他一看便知是外科常見病的氣胸，內心大喜，「點知就出事」。因為他只顧道出有關氣胸的醫學知識，沒有詳細說明氣胸可分不同嚴重性、病人狀態、如何即時救治等。

但這次不及格沒令他感挫敗，反令他終身受用。他形容，香港執業試難，因內地與本港醫學培訓模式不同。內地傾向美式培訓，較理論化及着重將醫學知識記及背，之後再學習臨床診斷等。香港醫學培訓傾向英式，着重臨床分析，將理論結合實踐，「第一日開始就畀你接觸臨床，診斷能力唔夠，就再去學，去解決問題」。翌年他重考外科，題目是更複雜的急性膽管炎，終於及格。他直言，當時考試的英中翻譯「麻麻地」，擔心被誤導，寧用英文考試。
當年通過執業試後，內地醫生要做見習（extern）18個月，不需候召（on call）；本港醫科畢業生只需做12個月實習，但要候召。不久他立志要做兒科專科醫生，故主動申請要通宵候召，希望接觸更多病症；其上司認為他表現滿意，批准他候召。95年他成為香港正式註冊醫生。
在公立醫院工作12年，其間考取了英國皇家內科醫學院院士及英國皇家兒科醫學院院士，當時的年假也用來讀書。05年他考獲香港兒科專科醫生資格。07年7月3日他在當時任職的屯門醫院兒科通宵候召，既要照顧病人，又要教導新入職醫生，「一秒都無停過，覺得身體唔舒服，頂唔順」；為了有正常作息時間而辭職，轉為私人執業。

一係學香港醫學會既會董咁
去做暨南仔，由暨南開始慢慢捱
佢一開始連U都考唔到
一樣做到醫學會會董同兒科醫生

如果想向外國執業，當地讀當地做係最好

有，睇過啦

Fg正常有24k既 不過都你好少

但論人工來講，香港醫生係世界第一，人平均起薪都70k，仲有班月球星球人。

其實係，而且你投入既資金少
其他國家就算你係公民，個學費都好貴
但工作環境比較好，就算啦。。。。。。。

但你有能力既，搞下創業生意既，賺到勁多既，睇返又會覺得做醫生賺既錢好少

nursing 同其他allied health 都係

計英國既話，稅前個salary已經低過香港，仲要交40% 稅，搵鬼做

其實大把人讀到，文科商科second degree都得。 高皓正老婆都係讀外國uni 商科first hon返來，再讀中大mbchb, 拿左醫生牌再做醫美。

讀醫係考記性多，有d神人有過目不忘既能力

都係講美國同香港有得比，但都係美國交好重tax

美國班勁既醫生做埋創業家。

美國的億萬富豪多是自主創業者，其中就有五人是醫生。這些醫生創立了製藥公司，醫院系統和醫療器械公司，或發明了醫療器械。
榜上最富有的醫生是兩家製藥公司的創始人Patrick Soon-Shiong，身價85億美元

其實NHS成日都俾英國嘅junior doctors咎病工時長
當然同香港嘅workload固然無得比

indeed

想問牙醫要自己開診所先有7皮定做醫院都已經有？

美國有50%醫生後悔從醫

其實nhs nurse同香港ha 一樣chur
但post tax人工少過香港一半

美國搞科創賺得最多既係engine佬科技佬
而非醫生

其實個陣考uni好難，80年代十幾萬人一年，得2 間大學，中大港大。 醫科係神科。 佢內地來港，英文都難跟得上。

但資質應該不錯中大個莫樹x教授都係外國med 畢業，都係腫瘤學權威人士。 英雄不問出處。。

佢係考暨南都唔收

但uk life quality好好多，at least不洗捱貴樓，貴租。 物價平好多

邊方面？建築？

創業者姐。。 not科創

我上次美國紐約住醫院，一個白人肥佬護士先睇4個人

其實唔係香港人睇唔起工程，係工程本身收得低分

係公立起薪都有7 皮，同醫生差不多ar

香港只需要sales

其實獸醫都係

HA 一開始成立既framework 咪就係跟NHS

你MIT工程博士黎到香港，除非做教授或金融
如果唔係無乜地方要你。。。。。。

HA/DH starting

pharm 都係40%稅點屌得住

Depends on which region you stay
If that is in London, errrrr

Well that is the case
Less workload less income too

income唔算好低

醫生起薪 = 6皮

治療師頂薪 = 10-12皮

6皮 = 12皮

的確醫生既起薪係好高 但未至於 治療師頂薪等於醫生起薪。 唔識就唔好亂講誤導人。

Post tax 萬零兩萬蚊
香港都難生存

見人在uk讀pharm, 佢來港既瑞輝藥廠做intern....應該不會long stay在uk

？？？
治療師
通常去到PT I就已經Max 冇得升
醫生starting 71k
你自己諗啦

如果mmc在英國做律師，應該低香港好多人工

真係差好多人工

pt 1 多數d人去做私家，人工先有突破

所以專業人士係香港搵緊pro grade 人工既邊會捨得走交埋稅供埋樓都多錢剩過係外國

144k max 係專科 ac? 定係高級醫生

普通MO 唔讀上去唔升 已經有啦

大家好努力咁討論香港醫護的人工係唔係overpaid, workload有幾咁高，收生幾好幾難入，其實唔係重點

香港的問題係，某幾個行業人工（如醫療，地產，政府/公營）較其他行業高，導致成個就業結構崎型

比如話，我讀書成績好好，對工程有興趣兼有能力，希望係工程界發揮所長。但望下望香港的樓價物價，結果可能都放棄自己理想，轉投做醫生，當然叻的人讀書叻，讀醫都唔會難到佢

OT RT MLT 呢
個個有得開clinic同去私家
更何況醫生都可以去私家
人工doble以上都得

allied health出私家高多3-4個points炸

所以想bno移民個班多數都係少數

我睇你都應該唔係醫生喇

冇野好輸去外國博一博都正路

搵開pro grade 人工既，一定不了

就係咁，好多本身對理工/科學/藝術有興趣的人，結果係香港只可能屈服香港社會，轉投其他搵食科的懷抱。
（順帶一提，連登仔最中意講的工程其實都只係civil, fg 20K左右，英國ICE最容易chartered，其他engine如EE, Mech, fg可以只有約16/7K, 仲要難chartered)

如果升到ac位好似150k以上。 真和味
做萬年gp都有咁多

ot rt mlt要跟醫療集團既。。 PT我就光顧過私人執業既，收費都幾貴，一個小時都收成一千元

醫生gp而家醫療集團好少再請吧。 專科醫生高HA幾倍都不奇，鄰point 都有專科醫生話自己旺市600k 一個月，而家淡市都有400k，有客既話

一個好的社會，應該好似篇文講咁，唔同工種個收入冇咁大，貧富懸殊冇咁嚴重，咁樣每個人先可以最大幅度發揮所長，推進社會進步

或者至起碼，要好似北歐咁有好的福利系統，滿足到每個人衣食住行的基本權利咁有抱負的，可以放心去做中意的野，起碼都仲生活到

我從來都沒話自己係醫生

冇辦法 香港發展係扭曲
但香港engine 收咁低 唔通又畢業高人工咩
能力唔夠咩科都係要收皮
真係top tier咪入政府做lol

AH一世都升不到咁高

hk 12k 請個全能 it helper

其實science 最top個d又點會冇出路
外國science出路好 唔多唔少同學生本身能力就好top有關
香港你science 好top 又識砌CV 一樣有人入ibank
But i have to say 香港讀sci個班好多yr1 就已經放棄chur gpa
純粹水泡心態 科科pass就算 寧願去享受ulife

口口聲聲話有興趣
但有幾多個堅持到畢業
大把人選擇隨波逐流 hea下就算

唔好意思，連登仔都仲係唔明，仲係講緊你有料，咪去做醫生高人工囉，冇料咪去做其他野低人工。
我先唔評論，用一次性的dse考試黎判一個人有冇料適唔適當。

我想指出的係，假如一個人對工程有興趣，而佢又絕對咁叻咁有能力，可以揀讀醫/工程，係外國佢就可以盡情發揮所長去做工程師，推動社會發展，但係香港就好大機會變左：唉，冇計啦，搵食緊要，醫生都算有貢獻有地位既咁樣退而求其次左

係，香港咁既情況下，好容易俾社會磨滅，人生冇晒希望，所以我絕對鼓勵有志之士往外國闖

一開始好高，但之後加既空間好有限

重點: 有客既話!

呢類人最終只會離開香港去他國發展

中環成班月球人

有興趣有能力 讀工程點會冇出路
尤其是如果你有37-38分 基本上都做到政府工程師啦
政府工程師同醫生同grade ga
前途係你要有料到

其實先讀其他科無乜所謂
你讀完之後，真係想從醫既
用Non JUPAS再入postgrad讀醫都得

有料到咪外國大把機會
入政府做工程師一樣可以好高人工

errr.......
香港做政府工程師有時唔係講有冇料到

好多大陸同印度既精英就係咁，去哂美國

夏蟲不可語冰
同啲港豬奴隸講呢啲點會明
特別係有呢種思想嘅本身多數唔係香港高收入嗰班

我未移民前香港個圈子多數人收入都算唔錯，大部分都覺得得收入高住香港托柒，又要比地產佬同收成期吸血，工時長壓力大，搵得多都無時間去享受生活同諗下自已真正想做咩，拎個樓估價嚟打飛機，不如收入少啲但喺外國住大屋同工作輕鬆啲，仔女唔使受洗腦同填鴨教育又多啲時間陪家人

是但啦
雖然有皇親國戚
但有料到點會入唔到
唔通oxford engineering 畢業都唔收咩

富貴榮華既齒輪.......
我朋友就係向香港做醫生
對比真正有錢既人，稱唔上榮華富貴.......

真係會唔收。。。。。。
好黑暗

醫生去澳洲或者美國做好過啦
外國一個月3萬蚊點衣食無虞
咪又係月光族

我朋友已經係人版
已離開香港發展

隱藏40%薪俸稅

難。。。。。。
佢地自己人都開始無位做
點解要收你外人做?
醫生牌跨國轉移係好難

我再講清楚d, 連登仔仲係講緊錢有料就做醫生，有料就入政府，有料就搵到錢可以上位做人上人

其實同一個道理，明明健康的社會，有能力的應該係私人機構度做，做design/simulation去建設社會，但基於錢的關系，有能力的咪考下政府囉，做下admin野屌下人袋下人工囉，眼見身邊的好多30歲前都入左政府起緊3跑，港豬澳，幾個有理想之餘屋企又有錢的就外國PHD咁，有感而發者

香港好多工同西方國家比較都係overpaid, 不過香港工時超長又少有薪假期, 你用醫護同big 4 audit去用時薪比較, 咁香港都只係好paid過外國些少, 未至於高成一兩倍人工咁誇張

不過香港公墓猿, 教蓄就真係超級overpaid, 太好paid嘅代價係港共叫佢哋做乜嘢都好難say no, 成個官僚同教育體制最終只會淪為支共殖民佔領統治嘅打手

london 租好平咩？

MO 講緊starting 71k，當你租貴極要20k >51k

如果照篇文講，英國 33k 係未交租 未計稅

去美國既，要由USMLE考高分開始捱起
之後去matching同美國本地既醫學畢業生競爭
佢地會優先取錄自己人做residency
外人去到只能做佢地唔願意做既科別或位，甚至無得撈
你原先既工作經驗係好可能唔承認，由頭黎過
做residency，年薪約50k至70k美金一年
另交保險同25%稅
捱N世之後做到獨當一面就會高薪
但你要交30至45%稅

扣扣埋埋，美國想搵快錢既，不如考慮下做電腦算

額 明白
香港冇科研
唯有去外國發展

睇呢個post既comment就知香港財富兩極化既原因

香港基本上只得Sales

個社會設計只想你做某d野

政府d工程師位都好少我朋友hku engineer first hon先爭不到

外國做engine做到中年轉行從醫既都好多
唔洗葡萄
因為人人都有機會

其實好黑暗

真，呢班連登仔仲講緊錢，可能thei/poly/後門公屋出身，見到個別幾個hku/ust入到政府搵錢就覺得人地好勁好掂

佢地唔明真正的叻人，係唔想同你講錢講人工，佢地會想同你分享自己讀咩研究，做緊咩project，想點樣改善社會去create value

美國得IT 可以玩
business field唔係native speaker已經差過人

講關係，講你有冇閪，多唔多做支那project經驗

Business field好難撈。。。。。。
但唔係無可能
同埋唔洗一鍋瘋咁去做某d工
因為行行都有機會

but not for asian

那醫生巴打大把客既，佢仲可以work life湊女

咁恭喜哂

外國讀完sci咪一樣排隊報醫療
不過pg 先可以讀專科都好ge

唔覺
唔洗一開始劃地自限吧

又唔係個個都做到科研

當年有個會考9A,高考5A既聖馬可畢業生，佢入左中大讀physics, firsthon grad, 之後好似去左外國進修phd

physio 1個鐘先1000
醫生10分鐘consultation都分分鐘已經有

支持
其實都有lee d top tier 讀完ug 去外國top U讀Phd
然後行research條路
前題係夠叻同有興趣
science gpa 3.7+並唔容易

美國網民意見:

qxrt

MD-PGY6

3y

I was a bioengineer before I went to medical school. I've always focused on conceptual learning over rote memorization, and it particularly helped during the physiology courses such as cardiology, nephrology, and pulmonology, which I found to be some of the easiest pre-clinical courses (these courses are traditionally feared by med students). You have to realize that learning how to memorize things is not as difficult for people in general as learning how to understand concepts and apply them to reality. You've got a leg up in that through your training as an engineer. Med school was not that difficult for me possibly partly due to my training, and part of it may have to do with the fact that medicine has a lot more in common with engineering than it does with biology (something broke? theory is nice, but in the end, all that matters is, can you fix it or make it work?).
I'm now a senior resident applying to fellowships, and even now it continues to help me, as several interviewers have mentioned to me that they like engineers, and that stuck out to them positively in my application.
In other words, don't panic. You've got a leg up on the typical biology or humanities major who goes to medical school that persists even beyond just medical school.

美國醫學院甚至係喜歡engine人

engine學生快d去美國報medic

專收工程人，並訓練成醫生既美國醫學院

ELIGIBILITY REQUIREMENTS

A baccalaureate in engineering or computer science from an accredited institution in the U.S. and/or its territories
(May consider other degrees, such as physics and chemistry, provided there is evidence of interest and activity or research related to engineering design and/or device innovation.)

U.S. citizenship or U.S. Permanent Residency (Green Card Holders)

冇綠卡唔收，唔洗諗

Gustatory_Rhinitis

M-4

3y

Engineers are very attractive to medical schools if they graduated with a high GPA.

向美國人眼中，Engineer 係個高級既職業

的確
Engine IT Med-related Ibank Law
真5寶

香港嚟計，你無5萬up好難叫相對高收入人士

你唔係London, NYC/CA啲top tier city 住一啲都唔貴，揸車肯定平過你腥港坐鐵過海（/month)
食嘢自己煮，去平超市買，日常嘢就Amazon /其他網購

最重要你有citizenship 時福利全部同你有關，腥港你除咗交稅（包埋隱藏地產稅）外有咩福利？ 扣完地產稅你有幾多成收入

生活水平同快樂指數一定高撚過你搵5皮住腥港

你google左個答案先出聲啦
London租平香港一截啦，同埋而家又唔係淨係講醫生

無人叫你住London town center 喎 大部分London 番工嘅人都係住市郊同zone 3外，講緊本地人都係咁
正如你住香港都唔一定住中環番中環啦 幾多成人口住西/北/tKO?

咁係唔係得出結論 香港交完租人工會低英國一截先

我純粹反駁佢呢個point

你用相同類比咪得
但uk同香港工種建構唔同，你只比醫護咪差過香港
但如果你做到金融本業又另一回事

如果平均計，香港一般收入水平住西九龍中環嗰頭連租都比唔起啦，London zone 3內如是
但計住市郊一定好洗過香港住新界

睇平日連登仔講嘢就知9成人都係平均至低收入水平
根本唔會明高收入嗰班人諗咩，成日講外國搵唔到同價位人工，香港搵4，5皮辛苦錢嗰班唔少都想住1000‘ up 輕鬆番工但人工低啲嘅民主國家生活

No offence, 但我諗連登最主流都係13-30k收入嘅人多

你係未讀過大學定係中國新移民

人工高變相公立可以請醫生少，工作環境差。
源頭都係保護私人執業引起的惡性循環

USMLE 轉左Pass/Fail 即係外人更加無得玩

畢業等於失業？ 2003 到 2020 兩代大學生疫境下同途殊歸

why

未計你第時生仔係香港讀書既影響

因為本身pass usmle就唔難，醫院睇分㨂學生，海外grad vs 美國local grad，咁美國醫院仲有機會prefer 海外grad usmle高分d既人多過美國local grad，但轉左pass/fail咪即係一定睇學校同出身

你可能要搞多好多野先有機會

所以歸根究底其實係政治問題

High dip asso 都有得 chartered engineer
個 supply 大到咁嘅樣 人工唔慌會高

係香港做狗 比我都入 Cambridge
唔通入 Kong u 投共咩
民都無得你移啊

如果外國讀完醫
係咪應該可以外國入醫院做到醫生 as an non-local

呢個時代，supply乜都大把

台灣有，日本有，德國有，韓國有

泡菜超越香港!

教席少工作量大

英美澳加都冇

我都係咁講
英國承認我嘅專業資格 （因為院士都有英國皇家xx開頭）
但NHS人工只有香港1/3
所以不了

我一早講左

好過其他工先
working hour長
人工低
升職機會低
老師輕鬆max 70k

香港醫療一向垃圾

你喜歡點睇就點睇
泡菜發展的確快

香港一向係金錢世界
private想賺錢
DH/HA想慳錢

舊個批老師就真係爽，無乜技能又6 7萬，後生個批基本上60個人見一個位先做到

小學老師競爭細好多
教大19分就可以做小學老師啦
易過入東華醫療tim

慘

黃摯毅

做d乜先

認真咩?

我都想知

個個ive仔都叫自己做工程屍

私院絕對可以

無法治嘅社會點樣留住人才呀
唔好話超級狀元，愛因斯坦嚟到都要睇班毅進狗面色，打完再插贜再屈暴動，跟拉登搵食都可能無咁擔心

好似無哂人讀law

香港應該不止7 百萬。 agree師兄，每年dental要收多d學生，但其實都有不少牙醫係一grad就出private執業. 因為出邊都好缺人，而公立既人工吸引不大

學野了，牙醫巴打

有前幾年既3 個spcc 狀元都選law...

前幾年未有送終

push

輕輕push下

英國做醫生地位都好高

到到都見到 thank you nhs

香港覺得冇發展方向/機會？
唔怕
去UK 有second chance

respect 當然有
基本上所有民主發達國家都respect醫療人員
但人工真心低過CA/AUS/USA

供應需求問題、香港咁少醫學位 又唔比英聯邦醫生免試，又多大陸人落香港睇醫生

點解唔去大灣區

教師，護士也是3皮。但差幾分

要發到達，你見美國，一定係科技界創業
跟住係矽谷， 華爾街

香港最好賺啲係ibank, 但比左好多西人，同大陸人做。本地人難左好多上位。未計如果ai化左之後，會唔會cut位。

醫生就叫做辛苦地賺到高水平的人工，或做到下生意，但永極難成為上流人士

，護士，教師，eo, 建築師，測量師等叫做人工不過不失。

如果唔係香港前途未卜，相信哩D狀元會留港。

如果唔係中美關係惡劣，相信有尖子去美國top u讀

其實真係好少咩 而家都530 遲啲好似再加
香港執業醫生都係~15000個

第二句唔關事 主要制度問題
去美國多數要再考sat
英國報ucas直接用dse方便好多

第二到唔知，但英國同香港工時分別真心唔大

對比人口係少，用其他國家城市比較

但依啲工應該香港九成做IT嘅都唔會做到，因為佢哋只接受精英中嘅精英，絕對唔會接受垃圾

第一等人才係應該去矽谷，香港唔會姐